[
  {
    "question": "... büyük, ot yer; şahin küçük, et yer.",
    "answer": "Şahin"
  },
  {
    "question": "...i düğüne çağırmışlar, ya odun eksik, ya su” demiş.",
    "answer": "Eşek"
  },
  {
    "question": "Isıracak …… dişini göstermez.",
    "answer": "Köpek"
  },
  {
    "question": "... uzanamadığı ciğere “pis” der.",
    "answer": "Kedi"
  },
    {
        "question": "Kasap et derdinde, … can derdinde.",
        "answer": "Koyun"
    },
    {
        "question": "…ye “bir oyna” demişler, damı, çardağı yıkmış.",
        "answer": "Deve"
    },
    {
        "question": "Aç ……… kendini buğday ambarında sanır.",
        "answer": "Tavuk"
    },
    {
        "question": "Kötü söz adamı dinden çıkarır, tatlı söz ………ı inden çıkarır.",
        "answer": "Yılan"
    },
    {
        "question": "Harman döven ……ün ağzı bağlanmaz.",
        "answer": "Öküz"
    },
    {
        "question": ".…ye ”inişi mi seversin, yokuşu mu?” demişler; ”düz yere mi kıran mı girdi?” demiş.",
        "answer": "Deve"
    },
    {
        "question": "Bey ….si gibi yan gelip geviş getirmek.",
        "answer": "Deve"
    },
    {
        "question": "Attan inip …….e binmek.",
        "answer": "Eşek"
    },
    {
        "question": "…..e “hoşt”, kediye “pist” dememek",
        "answer": "Köpek"
    },
    {
        "question": "…… ciğere bakar gibi bakmak.",
        "answer": "Kedi"
    },
    {
        "question": "……un kaval dinler gibi dinlemek.",
        "answer": "Koyun"
    },
    {
        "question": "Hatır için çiğ …… yemek.",
        "answer": "Tavuk"
    },
    {
        "question": "Uyuyan ……ın kuyruğuna basmak.",
        "answer": "Yılan"
    },
    {
        "question": "……ün trene baktığı gibi bakmak.",
        "answer": "Öküz"
    },
    {
        "question": "Pireyi …… yapmak.",
        "answer": "Deve"
    }
]
